支那多地現搶米潮 當局「闢謠」難掩窘境

近日隨著中國周邊多個國家先後宣布禁止糧食出口，中國大陸的湖北黃岡、宜昌、鄂州等地區，以及重慶、山東、甘肅等多省均爆發搶米潮。當局緊急「闢謠」稱「庫存充足」，不過輿論認為，中國的糧食危機問題已經迫在眉睫。

近日，湖北省黃岡、宜昌、鄂州等地均出現恐慌性搶購糧油食品的風潮。一段視頻顯示，在鄂州一家米油麵店，遭民眾哄搶後，當局制止無效，命令所有的糧油店都關門停售。

隨後，鄂州、黃岡等地緊急發布「緊急闢謠」，強調該市的糧油「庫存充足」，呼籲民眾「千萬不要跟風搶購糧油」。

居住在鄂州市內的李先生向記者證實，前兩天當地確實出現了搶糧現象，後來被政府制止。海南一個女子因發布了這個消息被抓。不過大紀元查證，海南女子因提醒朋友買米被抓，是發生在1月份，並非這起事件。

除了湖北，重慶市民中也都流傳著糧食要短缺的消息，互相提醒由於受疫情影響很多國家糧食不出口了，為防萬一要多屯一些。

北碚復興鎮街道的張女士家是大家庭，有十口人，聽說此事後趕緊去熟悉的米商那裡屯了300斤大米。並且重慶出現「超市大米都被搶光」的視頻。

重慶當局4月1日緊急闢謠稱，「總體上來看，重慶的糧油生產正常、儲備充足……」

另外，山東濰坊市昌邑市陳姓民眾向記者透露，他們市裡也出現搶米潮，搶得都沒有了，與她同住的婆婆不得已回了老家（周邊縣城）買米，因為老家還沒有人聽說缺糧的消息（因此沒有出現搶購潮）。

搶購米麵的現象也出現在甘肅省臨夏自治州。網傳視頻顯示，3月28日前後，有部分市民扎堆前去超市、糧油店購買米麵糧油。

隨後蘭州亦出現市民搶購米麵現象，並且蔓延到了平涼市。一位蘭州市民黃女士稱，「我自己就屯了兩袋米、兩袋面、兩桶油和五包鹽。」

3月29日，臨夏自治州網信辦微信公眾號「臨夏發布」則緊急刊發文件稱，當地米麵油市場備貨充足，價格平穩，廣大市民應理性購買，不必刻意囤積。

不過網上曝光一份來自臨夏州委發布的「對糧食安全作出部署」的加註「祕密」的文件顯示，要求「全力儲備群眾日常生活物資」，並「動員引導群眾自覺存糧」，確保每戶儲備3·6個月的糧食。提前下撥福利費，各單位購買米麵油等食物分發給幹部職工。

針對多地爆發搶米麵潮，中共官媒紛紛引述國家糧油信息中心高級經濟師王遼衛的說法「闢謠」稱，中國實現了「穀物基本自給、口糧絕對安全」，糧食供求「總體寬鬆，完全能滿足人民群眾日常消費需求」。

但實際情況又是怎樣呢？

隨著中共肺炎疫情快速蔓延，越南政府已經宣布從3月24日零點開始，各種大米產品禁止以任何形式出口。越南是僅次於印度和泰國的世界第三大大米出口國，也是中國最大的大米進口國。

2012年，中國大米進口量超越尼日利亞，成為全球最大的大米進口國，占全球大米進口總量的比重超過10%，越南、泰國、巴基斯坦為中國三大大米進口國。

除了越南禁止大米出口外，世界第二大稻米出口國泰國當前雖並未明確限制大米出口，不過之前傳出相關消息，這兩個國家大米的價格，僅在一個月內就上漲了10%。

中國的第三大大米進口國巴基斯坦和世界第一大大米出口國印度都遭遇蝗蟲災，預計將嚴重影響印巴兩國今年的糧食產量。

除了大米，中國小麥進口國之一的哈薩克斯坦，已禁止小麥、紅蘿蔔、糖、馬鈴薯、蕎麥和洋蔥等產品出口；吉爾吉斯斯坦也禁止6個月內出口11種商品，主要都是糧食與食品。塞爾維亞則已停止葵花籽油等貨品出口。

事實上，中國早已感受到危機。日前，中共接連出台多種政策，比如山東要求農民把地裡種的樹砍掉，重新種植糧食。有產糧省份發出通知，明確只要是水田的耕地都要種植水稻，已經種植了其它作物的，比如花生、玉米、蔬菜的，全部鏟掉，翻耕種植水稻。也有通知要村民一年必須栽種兩季水稻，並將對拋荒農田者追究責任。輿論認為，中國的糧食危機問題已經迫在眉睫。

驚閪 最多食草姐

大饑荒2.0

人食人

炒貴d糧等佢支爆

大饑荒

糧食很充足 讓領導先買

岩架喇 就係等班賤種互相殘殺

恢復人民公社
未人人有飯食囉 邊洗搶

真係食草

信政府，唔驚!

支那依家同明末非常相似...

好Q痴線，咁搞法無諗過後果？
到時米供應正常返，班農民點算？

理鳩佢死
你幾時有過支共會替韮菜着想嘅諗法
最好種完收成全部死鳩晒

幾乎肯定大陸班仆街搶完大陸謠衝落嚟搶香港
再唔係就解放軍帶頭衝落嚟打劫

全世界一樣，人搶我搶

食樹皮既時代要黎囉

屌，支那狗一早轉食蝙蝠啦仲食米

前排大搞供銷社 信你冇糧食危機？

又黎信政府 唔怕 最後餓死

養蠱

大躍進，全民搶米

大躍進 2020

王岐山曾向美國嗆聲，「我們老百姓吃草都能過一年沒事！」

怕咩
必要時咪去番抄家攞番賣咗啲米

真 共產
冇哂所謂中產土豪

支那人會唔會來香港搶米？

雜種學毛魔，齊齊用糧票

we7 請廣傳

支那人：仆街喇政府闢謠啊，快啲去搶啊

中國闢謠即係真架啦

好快又有糧倉失火

禁豬禁竹鼠都係咁做，有咩問題
有草食就算

即係佢知道全球大糧荒唔係淨係今年，
而且仲要知道官糧做假數，
香港唔會冇米食既，貴d jer

死啦,我有d驚
支那缺,黎香港搶
或者香港漢奸賣上去炒
咁我地全部靠入口,點算

大陸d糧倉開始失火未?

沒事兒，中国人食樹皮都頂幾年

陣間都去超市買返兩包米穏陣
隨時轉頭俾支那人搶曬

文革 beta 版

幾時會出現拳四郎

早幾年好似因為同類事件而燒撚左個糧倉

買定幾包，睇死個仆街林鄭又送米上去

幾時有山賊打劫糧食運工

買乜鬼, 人地係唔直接食 唔洗買

好大盤棋

咪落嚟搶米呀

香港會點

中國事實係糧食唔夠,咁樣一搶要準備爆飢荒了.

食草咪得囉

又FAILED STATE

瘟疫、天災、饑荒，亡國未呀屌你

應該有啲本身都唔唸住買 見到政府闢謠就啦啦聲入貨

自作自受

食返野味中國病毒3.0

從來無理過佢地

大飢荒

食草食樹皮食人囉
又唔係未試過

穀物自給
吹咁大無人信啦

「我自己就屯了兩袋米、兩袋面、兩桶油和五包鹽。」

佢食鹽多過我食米

用發泡膠養麵包蟲食囉
仲有幾億隻沙漠蝗支援糧食

中國實現了「穀物基本自給、口糧絕對安全」

屌你老母明顯係大話

拖得一年得一年

無米食咪食面囉

仲有無草都成問題
支那人連d動值物寄生蟲都可能煮埋黎食
宿主邊有得淨

台灣：快d搶啦，買到就買

煤山自縊

每次checks 糧倉之前就會燒咗

一定
唔駛諗
港豬等仆街

入定貨先

Push

驚閪咩
信政府
信共產黨

同以前大躍進一樣姐
支那中共特色嚟

幫手搶d紙巾刺激下經濟

縊一個半個冇用，要存檔死清光！

搶啊 香港都無米無廁所紙

全民大種米

冇米食咪食草 驚閪

去泰國搶米香港都仆街啦
連登仔上星期先屌完香港人搶米
希望唔洗畀人鞭屍

表面上就話信中共

事實上今次疫情後 個個都唔信中共

冇米食咪食野味囉

我都你時候買米

如果市面真係缺米屋企存貨又唔多的話，香港人出去搶米其實好合理

不過吸收之前搶口罩經驗 隔離國家最鍾意洗橫手
高價搶
再之後其他地方都禁出口
香港最驚依樣

咁香港點

一包鹽同一包米既重量差幾遠

鹽食得幾多？

似古代捉貪官既情節
一d進步都無

快撚d飢荒，遍地屍駭啦，等唔切啦

之前唔係成日笑鳩鬼佬同香港人搶糧㗎咩

中國人可以吃草過活

夠膽就學台灣
呼籲你班蝗蟲隨便買刺激內需啊嘛

咪即係又係大躍進

琴日去百佳一袋米都冇得賣

原來可以咁樣幫還押手足

米都無睇黎支那要食翻蝙蝠喇

搶呀！殺呀！！

食屎咪得囉 永動機

即係真㗎啦

王歧山：我們老百姓吃草都能過一年沒事

食草可活一年駛咩驚

唔食米可以食其他，戒左飯好耐

fail state

D樹頂唔到呢

何不食肉糜

搶完口罩全球搶米 又贏

Source? 咩記者

大紀元都唔知信唔信好

呢樣真,種完多左米,死人少左人食,真正開源節流

相信政府，唔怕

信唔信D支那地產公司又全世界掃貨

共黨幾時理過D賤民點算

時間會證明邊個係啱

跟手雨季就n年一遇水災
去返封建年代咁一有天災就全國大饑荒

上次2014膠登咪po咗支共叫人將薯仔當主糧既
宜家全部要剷晒佢

武漢無肺炎2.0

咁樣擺人未餓死D米已經俾D米蟲蛀晒

王岐山: 韭菜食青草, 我就食冰冰下邊果炸黑草

你地共產黨日日運米來香港比我拎去餵狗

大陸人食兩腳羊咪得
又唔係未食過